2017入境事務主任 集中討論 （5）

今次開岩了吧

啱啦 留個名先

今次真係lm

留明

lm

留名

Lm

個大題目 space 位唔太啱

將就下啦

Au Sir咁耐

今個星期未派嘅

好似話星期四

留

Candidate no. 10xxx 留名

今日有冇FIB EMAIL 出？

幾時先出呀，生生死死都想知！

唔知幾時出Result

冇啊巴打你有冇

Email岀到幾多

好似都仲係上次，5千幾

如果batch 1最後一日（4月24號）既巴打收到FIB invitation 麻煩講一聲

暗示巴打pass?

我覺得佢哩句既意思係：我都唔知道，你唔好問。

連最老套嗰句：你有無問題想問？

校長都無講到，剩係話有消息你就會知，直接打發左我走。

鮑魚兄in左幾耐

想問有無人係無著西裝褸去？

見呢d政府工都會臨尾問你有無咩問題嫁咩?
唔係suppose要你事前了解曬

循例問下姐 你真係有問題咪問下

係

下一輪仲未有消息？

突然又放慢咗嘅

慢到癲左

推

純好奇，點解你想唔著？

仲有邊位係BATCH 1
而又等緊？

Batch2大概會咩時間出

9月22後啦...batch 1 都過左2個禮拜冇出

Batch 1係咪已經出哂？

應該就未啦 出到5000幾咋喎

Batch 1 candidate no. 去到幾多號？

咪話5000幾

我諗佢係想問BATCH 1 同BATCH 2 candidate no. GE 分界線，
而唔係問派到邊

有冇 24/4 ，25/4 前後日子考FT GE 朋友可以SHARE 下你地嘅candidate no.？

我24/4 早上fitness, candidate no. 7xxx

咁就真係唔知 10000左近掛

我係batch 2 5月10號FT, candidate no. 12xxx

巴打你真係明白我

咁batch 1應該大約去到7-8xxx

應該去到8000尾

Thanks for sharing

reasonable guess
我估最多去到8000尾

IO有冇waiting list㗎？

上年好似冇 直接reject

batch 2 頭係82xxnumber

利申：batch 2 第一日考

邊個講，叫佢出黎

邊個呃9你

57xx 突然收到email

入境處做野真係估你唔到

巴打幾時in?

六千 表示收到

兩就係兩既...
不過應該是兩個月吧

七千幾收到fib

巴打幾時考?

突然又一日派兩千幾個
派到幾號in?

巴打7千幾？可唔可以講埋百位個數字？

911

七千二

好感動 有 e mail

咁睇有機會9/15就完first batch

78xx 14/9 in

快d完快d出batch 1 result

照咁睇最多出多一輪batch 1就完啦喎

之後可能就再要等多一個月

你啱
但有進展都係一件好事呀，無了期咁等其實都幾累人
利申：batch 2，依家心態完全係得之我幸，失之我命

啱啱又出左fib 2星期後見
No. ~6000

幾點收到？

去到8xxx
有無2nd batch收到

追下post啦仆街，成日問問問

8xxx
好快

俾阿sir問
你身型瘦削，點説服到我你可以pass到學堂體能
之後答佢
唔好以貌取人
係唔係死得

邊度睇到8xxx ? 我來黎睇左幾次都係去到78xx咋喎

我有朋友收到
佢1st batch

又唔洗咁樣答既 最簡單你可以話自己平日有操練 過到FT 已經證明自己有符合入境處既體能要求 如果你知自己FT 好高分 咪話埋俾阿sir 聽

8000尾定8000頭？
如果係8000尾應該派完first batch

頭

啊sir有無笑？

講清楚d 呀嘛，嚇死人架
照你咁講分分鐘今次已經係batch 1 尾水

上面有巴打講左佢8200 已經係2nd batch... 咁今次應該係1st batch 尾水冇走雞啦

我FT只係岩岩合格

Sor 太緊張

邊樓有講

火星巴講既

咁頭段+吹水自己有regular 既體能練習就ok 你中意話自己做gym 跑步 打波踢波乜都得 任君選擇

我no. 7000頭 收到

我講呀

咁可能batch 1 已經派完

我估未，主要可能再review 返batch 1 既人。
但batch 2 就真係未知幾時會有

佢幾號in?

冇咩好REVIEW
written pass就pass 唔pass就唔pass

啱呀 review 黎都冇意思
candidate no. 過左既就另作打算或者等下次重賽啦

我都覺得唔會太長
如果又拖慢佢就唔洗加多個board

但有可能真係9月22先開始2nd batch 既 派哂1st batch fib 都真係唔代表d 咩

都係不過我唔想再等啦
早d知好過 第一批2nd batch 好緊張

聰明既巴打絲打就一出ad就報左 我蠢又懶閪就遲一遲先報 報應呀

遲左一日，就由batch 1 變batch 2

兩日

多口問句，本身係batch1考，但因為有啲事permit左考batch2既written ，咁應該當自己係batch2?

你考體能幾分

其實遲報除左有排等之外有咩分別?

應該跟candidate number ?
不過無人知

good luck

should be not much difference?

我朋友都係咁，
佢係落左BATCH 2
IMMD 應該用WRITTEN日期分BATCH

請問佢幾多號FIB？

5xxx
收唔到
又要等下年

嘩屌 會咁串嫁咩
我都好削下
但係體能除左蹲撐立3分之外其他都滿分

同埋佢個體能都無咩力量型既測試
証明削唔削根本無關係
btw
巴打瘦成點

15分

望落唔似做開運動個啲
係偏瘦

記錯左 我sit up都好似得四十尾 好似要53先5分
btw
我諗都係是旦搵個位challenge下你姐 自信回應就無問題啦

SIT UP 49下／以上 5分

Thanks, good luck

聽日in 朝早， 打風又要再等通知。

天文台唔會比呢件事發生

so9sad

上年試過撞正打風要改期，改左幾日後sip左落最後1個interview，認真如果改期，千奇唔好應承sip係最後嘅日time slot，啲呀sir根本攰到唔想理你

其實每日最尾in果幾個都係呀sir最攰嘅時候
感覺呀sir都冇咁好精神聽你講

係仲要明明呀sir 530見完最後一個就收得工，點知你又突左出來阻住佢收工 總之奉勸因打風改期嘅朋友，寧願係最後一日interview，都唔好係做每日最尾個個

唔該哂巴打

每日最後in個批幾點開始嫁?

sorry 岩岩追左post 當我無問過

圖一

圖二

官網有update
本身圖一講既只係5.13 號考既考生 9.22 前會收到FIB invitation
圖二就包埋6.24 考既人，

亦即是成個batch 2 都一定會9.22 前收到。

終於有人發現

今日in唔到
唔知要等到幾時

咁搞法似乎要等埋batch 2 一次過派offer?

又唔一定 始終都要有人入班先 有人入班後

同埋感覺上都幾多人去到FIB

有冇人update 而家派到幾多號？

8000幾，睇樓上講

7k 又吹到8k 幾

真心勁

咁佢係咁講wor

巴打可以返火星先

但起碼要入到先 呢幾年應該係最多空缺入到去

請190個人，千幾入FIB

千幾點計？好奇一問

一就係參考左上年入fib人數
二就係計working day既數乘番每日見既人數（我假設batch 1 同batch 2 人數相若，但實際batch 2人數應該多啲），頭段一個board，每日13個，上星期轉左雙board 每明26個。

巴打知exactly190人？
佢新聞寫100
但次次都請多d人

計法合理呀，但唔係請100個io 咋咩?

呢個我係聽做IMMD朋友講，佢話而家唔夠人用，so far聽落190人 係可信

新聞係咁寫，但上年最後都請多左

希望今次勁誇

今年Over 300

你地加油，

有報都請

Source?

上年都突兩倍幾
唔夠一年又請人 報個數仲多過上年
無理由為了幾十人開多個招聘
如果唔係大量要人上年請多少少慳下資源好過喇

利申：鳩估

一早過左8000完1st batch
學前面講如果922前出所有
今個星期應該要開始出2nd ?

First batch全部派完啦？

Batch 2 都已經written完 2個月

派完啦

照睇就派完 不過冇人咁講實 可能最後係batch 1 最尾+batch 2頭一齊出

都唔係呀 每次出果個數目都好穩定 係改左官網話到明9月22全世界都適用呢下有d surprising

同感 本身諗住9.22 後派哂batch 1 先派batch 2，點知無啦啦話9.22 前會派哂batch 2

可能多兩個board 火力全開

都好呀 本身預可能要等到年尾 依家快左咁多唔洗心掛掛 有就有 冇就冇

加白紙

好緊張好緊張
利申：12XXX

今朝in完 歐陽sir個board 大概半個鐘到 但感覺好唔得

有無問普通話？

一英，全中，無普通話

點解咁講呀
插得好甘？

唔甘 但真係好似有位巴打咁講 係好高壓

英文問你咩呀？

係咪每答完一題都迫得好緊？

得處境題迫得好緊

巴打招唔招架得住呀

有冇問時事？

有一路答嘅 但去到一個地步就出唔到聲

問多唔多架構野

一條都無

自身答成點?

無咩大問題嘅，自身佔比較多

係咪基本上都一定自我介紹先 想問係咪問英 同其實可以講啲咩

捉唔到架

我無自我介紹

一黎就cher你架構 處境？

睇黎真係無得點準備，個個問D野都好唔同LOL

英文問我夢想係咩，
之後就全中問自身、處境同時事

夢想
Sir我既夢想就係成為一名出色既入境事務主任

Au yeung sir最後有無安慰你？

識食喎巴打-0-

我想問「自身」姐係咩 真心唔知

無呀 但一完左處境題就個態度唔同晒

同埋點解你覺得自己合適

原來自身係咁解 唔該哂巴打s

覺唔覺au yeung sir 好似張國立

係咪一完左就話
其實啱啱係想考下你能力 唔係特登針對你

係呀 話叫我唔好唔開心

咪得體d 答返佢 interview 未完架嘛

無喎 可能佢見我無唔開心

意思應該係炒左啦柒頭 唔開心都無謂

佢唔係做醜人個個，係會比隔離個呀sir嚇親

係咪 mr lo?

咁百變嘅

Sio?

係呀，但佢救我

你地in 左幾耐

佢問到我褲都甩:(

好似auyeung sir in既都係30分鍾，校長就睇人

大部份聽過既都係20幾分鐘，所以應該冇咩indication

thanks 巴打 咁唯有等消息

9月中FIB完全唔知點準備好
個網站睇左好多之都仲係好空虛

就算你背哂個網所有野，佢都有辦法問到你唔識。

所以，平常心啦

岩架啦
佢個網d野仲要勁散

YES

我記得2012年有人FIB 80%唔識答 以為自己衰硬 點知都有ER CALL

愈睇愈淆底，可能合眼緣，同埋唔好太柒

話說琴日撞正打風in唔成班兄弟
有無咩消息update

Same 之前勁凶 講完呢句突然變面 個個笑笑口咁

係屋企睇你地既留言都已經感受到壓力

agree

呢啲真係要親身體驗先明

體驗完一定覺得好震撼

有無巴絲知得/唔得都好幾時會知

我考完已經知自己唔得

不過CHUR 得犀利都唔代表唔得GE

未有 打去冇人聽 屌

有喎， 過幾日in 番

佢打比你？

巴打本身幾點in
有冇再出過email比你？

有打電話 確實左時間再send email 俾你
你係未冇聽到電話？

打去問下啦

等結果既時間係最漫長同痛苦

等second batch email仲痛苦

我係IN完等結果LOL

其實Batch 2應該好快出，佢9.22 前要出

我都明 但都好想快d知
利申：8xxx

second batch 快架啦快架啦
利申: 12xxx

有冇人知今年大約幾多人報? 有冇2萬

27Apr

member]一出無就係收皮 等都無得等既感覺 [/member]

自

有2萬

入到Final in有幾多人，同埋大慨請幾多人呀

樓上有討論過架，爬下文啦

今年呢個POST 比起前幾年 真係冇咁多人討論LOL

又準備星期一n

準備成點呀

其實大約幾時會收到CALL? BATCH1 IN到九月尾?

點知喎

io fib咁多中文嫁咩？

一直都係但總有人話擾敵

問完兩條 見你英文得 就轉中文
英文唔得 就狂用英文

好緊張 太多資料根本記唔晒

你英文唔得 佢都會廢事用英文問

巴打試過?

佢講出口話唔得定點先 可能佢已經覺得okay

唔知10月中前會唔會有batch 1 result

應該有啦
9月中都in完

immi做野太慢冇乜信心

今日應該冇email 了

未必 派親都7點後

我聽親都係7點後

兩個星期先派一次 我估

我覺得未必 暫時去到8000
要派到22k 每2000做一lot都有7轉要派
如果每兩星期派一次 922前只可以派多兩轉
佢唔會一次過橫跨7000個number掛？

乜有去到22k咁多人報咩
我仲以為岩岩好2萬

我都係 俾人插到喊
表現得勁差

Au Yeung?

插你乜 自身？定部門野你唔識

大家咩U grad

過幾日到我

同上面一樣
英文唔得
太緊張

係咪Au Yeung sir?

三大

冇大學學位係咪冇得升職
升year 4但係如果考應該要quit
自己個科要實習
但係好想考入境

其實無論PASS定FAIL都好想快D知道結果

點解個個都話入境悶 （講個d人通常無做過）

咪遲一年先考囉

唔會請大學未畢業 放心

一大

利申: 下年先報

in完個下已經知道收皮
不過都想快d收返封reject信

唔係啊
咁好機會我都錯失左 我知我柒

17年grad就話姐 grad完直接入班
出年先grad就算數啦 就算俾你pass 唔通你又真係唔讀埋個degree咩
認真 準備好曬先去報名啦

巴打IN成點呀？

請你先算啦 你估你依加考IA咩

有時真係引唔住笑

請你喇咩，同埋遲一年考會死？
而家啲後生真係

請你先算啦 你估你依加考ACO咩

話說我當日唔知點解1st in收左皮，無資格考written，
於是我call左份report黎睇。
但睇完之後我更加唔明白自己死係邊。

佢話我表達唔好，但我已經係全group最好果個，
最多野講但無dominate，都lead住discussion。
話我無乜bg knowledge，但我discuss果陣已經引用左幾年嘅施政報告資料（仲要係100%related)，之前都溫左3個月discussion+news+impromptu。

冇架喇
比著其他部門既report都係差唔多
Join多啲study group睇下自己能力係咪真係正如你講咁囉

Report個分係點?

呢d真係冇辦法，可能佢搞錯，可能你覺得你夠料但佢唔覺，可能佢睇你唔順眼
下年再黎過啦巴打

拿，我唔知你英文程度如何，台型如何，impromptu talk如何，唔係安個罪名比你
但report呢家野好假，長官主觀唔鐘意（覺得你太出，覺得你賴叻，睇你唔順眼，甚至佢覺得你啲資料老作都得，我見其他部門見過呢啲長官），所以，份report睇完算數。

算啦,e d report冇參考價值，唔好咁上心

有時我覺得佢地唔係請最叻既人

yes!

今次第2次考
依我觀察 group discussion太多野講同唔講野都係會出事
太多野講既話顯得個人太aggressive 感覺上immd唔鐘意呢type
中規中矩 唔做柒野 過到關就ok 反正最後都唔會look back返你gd既表現

醒目得黎要易教
你太出位反而俾人既印象你唔適合

想問下知唔知派到點

冇郁過

見工既野 一半實力 一半運氣
有時真係講眼緣

果時考之前兩個月已經每個星期join study group做discussion
再加上本身係hku soc sci學生，
果陣上堂都有好多討論policies嘅discussion，
所以可能唔關我ability事
可能當時真係做錯左某d野比左個壞印象madam

Thanks, 唯有下次醒少少

咁應該係你太出位 太賴醒 你想唔想同個賴醒既人做同事？

唉，我都唔知自己當時算唔算賴叻。
因為當時班groupmates真係好唔掂
佢地無一個講得完個impromptu，
而且仲講得好差，全部離哂題咁講個字
又唔多出聲講野
可能因為咁有個比較，
比madam覺得我賴叻掛
資料方面應該唔會覺得我老作掛，
我都係講出2017年medical industry做左d咩，
同埋2017 policy address提及過嘅醫療發展方向姐

我impromptu talk 直情係講完之後先知離左題 但竟然過到 所以真係唔知咩準則

仲要我抽個字係同入境有關既 但我竟然講左另外既野

當時就緊係有invite到，
都盡量evenly咁比佢地全部人講哂2次野

你會唔會不經意流露咗對其他人不屑嘅眼神？

似係

我中意呢個評價

成個畫面出哂黎

Lm 下次考

話時話，點樣Call report嫁

時也命也

我相信呢個巴打絕對唔係為左威而講自己識既野出嚟，佢係在乎先咁想表現好。
唔好覺得認真做一樣野係錯，但當上左一課。

真係唔記得
記得果時有d真係過份得好犀利
就好似第一個講嘅人，佢唔識講個字但無嘗試去拆字，
竟然係度講話：
「我覺得自己好好彩，
因為我d fd都有報io，但佢地全部都抽左兩個唔識嘅字，無辦法講到，
相比之下，我就抽到兩個比較容易嘅字，
而且呢兩個字我都識。
不過，我都係唔識講。多謝。」

我都唔記得自己當時聽完有咩反應，
剩係記得個madam全程黑哂臉

同sorry sir i give up 差唔多

Thanks!
岩呀，因為我自己知自己事，
當日on99咁簡左乞食soc sci,
自己又天生有近視，
唯有比其他人付出更多努力去搵適合自己嘅政府工。
呢次真係當上左一課
下次再準備多d同埋唔好太搏。

黎緊再努力考ao eo

Ao Eo仲難過 十萬條友同你爭

hku d 英文咁勁應該過到jre啦 祝你好運呀

填ops003寄去immd

記得有位巴打考唔到EO，之後考到AO

塞翁失馬，焉知非福💪🏻

我覺得可能成個discussion著重係個氣氛同個flow,啲teamates質素係點唔單止係你知，考官都會知。如果真係好似你所講teamates係咁唔掂嘅，你就應該用佢地聽得明嘅野黎傾。明知啲人唔掂嘅，你仲用policy address啲咁深入嘅野做大絕去秒人嘅，考官唔會覺得你係lead緊人去discuss而係做緊killer. 見人講人話，見鬼講鬼話，第時你真係做到io, 好多ia未必有你咁高水平學歷，但你又同佢地講咁深嘅野，試問佢地又點明呢？好多老鬼甚至會覺得你做乜拋書包而唔想理你。咁好難做到leader wor.

個人諗法，不喜勿插lol

巴打
個report係有個分有comment
定係得個grade
巴打你拎幾分

其實好正常既 呢位巴打都仲未出黎社會做野 唔知呢d玩法好正常
但如果去到IO或者AO既fib 英文能力加呢種時事觸角應該會幾有優勢
拋下書包有說服力d 想challenge你都難

係，個人表現嘅環節絕對係大優勢，even impromtu都會好有用。但group discussion就唔太建議。

多謝師兄指教！

我個人覺得group in 抱持住一個分享既態度就得 講果d policy address etc. 都唔係咩問題 切記講野個態度唔好講到好似想拗贏佢咁應該都輕鬆過關

💪🏾巴打加油

佢係分兩大parts,
一part group discussion, 一part impromptu,
每part會有幾個sub-parts.

每個sub-part會比一個sub-grade (a/b/c)
最後再根據sub-grades每part比一個grade.

基本上唔會寫comment, 只可以睇返自己邊個sub-part高分，邊個低分，黎判斷佢考官對你嘅睇法

如果當日考官無比錯分/撈亂考生，
可能呢個就係我fail嘅地方。
因為係大學慣左critical analysis/ discussion,
果陣group discussion的確好似有同過另一位考生有個小衝突。

我明呀 我都係垃圾soc sci 仔
btw, critical analysis 留返係fib/ jre/ ao,eo interview 啦，會係你既優勢黎
group in 顯示到你肯聽人講野 接納人地既意見就可以 我相信你fail 都唔會係fail impromptu talk 加油

睇官網溫書見倒西九站預計增設職位，IO得107個，係咪代表今年需求其實都唔係好大

仲有其他即將落成既口岸呢 ?

收咁少既話點會比咁多人入FIB

都係咁啱見倒

多謝咁多位師兄嘅意見&祝福
大家加油

想問下大家話個board好高壓既意思係咩？
係指佢語氣好串？定係追問好多好深既問題？

Both

老實講真係好期待呢類型既interview，一定好好玩，答到自己又爽，答唔到又可以睇下自己有咩不足

加油

好心提你 溫呢啲係無用

雖然唔會問 不過有background knowledge 都好呀

應該唔止呢個數，不過呢壇野就有暗示

呢啲係新增既職位
一年係現行架構上多100個io位都唔叫多？

上年本來話收80, 最後收左200幾

2016: 80->210
2017: 107->???

好期待

107 點會全部都係新入職呀

師兄你呢個assumption 係咪根據會減少現行崗位嘅IO而訂？

佢意思係上年train定人手
今年調啲有經驗既過去
姐係話呢一刻人手係過剩既
岩唔岩

上年定上個月？

因為我見7月個人數都係5882

而家係多咗107 個posts for new control points
佢可以調過黎 但其他位都要fill 返
要睇有冇其他位係有時限性既職位 冇 正常都要請人
而且總會有人升職退休 呢啲位都要有人fill

其實呢兩年應該係最容易入既時間
提提大家溫好英文 英文唔多 但係唔一定係問自身野
部門野情境題同時事都有機會用英文我中曬伏講到lag曬機
同埋記得整返個露額剷青頭 參考返入境d啊sir既髮型黎執 咁樣個first impression會好d
回應問題時要堅定d 唔好俾呀sir chok兩chok就騰曬雞
留心番多d唔同類型既時事 任何題目都有機會出 唔止民生或者政治題的
跟住以上呢幾點黎準備下啦 做齊曬應該入硬咁掣
我就收皮先了

點解係咁話自己收皮LOL 一日未出結果一日都可能仲有希望

通常收到result 幾耐會入班？

巴打有麝自然香，有實力始終會有人賞識
成功就係唔放棄呀

my friend
last year
late june fib
late aug er and fc
early sept training

即係要補水走人

通常都要補水走，聽過嘅暫時都係咁，急一急先通知唔會夠一個月

咁咪無得入班前去個旅行

仲諗住可以入班前放個大假已經諗住一收call就quit而家呢份

利申：FF

補兩個月個d真係好傷
已經唔係諗有無得放大假

我有個朋友in即quit 好有信心

係咪大sir暗示過啲野

如果我都咁有把握就好

其實由入場到過程到in完 個氣氛已經知道成唔成功
無咩點準備 輕視左 自己抵死

似係啦
大sir會講講下爆響口講真心話

想知講左d咩

好想即quit 而家果份

考完fib 即去囉

氣氛點先為之成功？
不斷挑你就話重視你
同你普通傾下吹下水就話對你無興趣

呢d 野真係睇你點睇 唔好諗咁多啦

應該佢本身已經想quit咋 如果一更比呀蛇伏一野咪仆街

係囉 太focus 無用 好攰

成個投考過程最辛苦就係等

咁我又唔係講緊呢種

佢地又係in緊已經知收得皮?

其實呢個只係考完之後自我感覺良唔良好既問題

考完既巴打覺得自己表現成點

似係比人狂challenge果D先入到

傾計, 良好氣氛多數唔得

好似係, 根據幾個朋友經驗

問過details, 要俾$，覺得宜家先黎報都幾唔抵，同埋又唔知係咪真係有用，所以都無繼續

有無人有興去組Study group, 一齊練下對答？

自爆：未收email

岩岩招聘組打黎問我係咪出席，好窩心

出席fib定咩？

我有興趣，未收email

巴打上年係咪有考？

但係比人challenge都要表現得好
岩佢心水先有得入嫁嘛

聽落都覺得無咩用
親身感受過一次就知道呀sir想要d咩
之後練習多d就okay
但我就諗緊下次會唔會再報

個D應該係比人收買左姐
同呢d training course應該無咩關係吧

[member] 你知道左有幾多人報就唔會講唔係為錢,同埋報個班人係為左收風 你諗得太多 ［/member]

佢唔challenge你直頭機會都無

利申，真係純經驗之談

有興趣就telegram : sheepsheep123

真係唔出奇啦
連教考CRE既cource都大把人報名上堂
幾百蚊一堂 都咪話唔好賺

所以執正d個look幾緊要

當然 你話黑社會想派d針入去海關/警隊做
去報呢D班黎學野都有機會既

獌巴上年最後入唔入到班？

開左group, 希望多D人join study group，一齊加油

佢高峰期可以同一季有近400人
你自己計下搵幾錢

打黎問咁好！
巴打幾多號FIB？

真係冇路捉，氣氛又可以話佢冇興趣，又可以話佢已經收硬你
所有，都係等啦

Sorry, pls use this link

書局賣個本入境天書係咪伏黎?

有啲咁嘅嘢嫁？其他紀律部隊嘅都見過係未見過入境

有呀，咩投考入境全攻略

頂 覆三次都無端端webpage reload

其他紀律部隊圖書館有得借 唯獨係入境冇
不過本書誠品有賣 唔想俾錢既巴打可以得閒去望下

你用中文講午安同長官？

屌

可能現職個d係咁樣in，覺得你做乜學埋人地個份

不過都過左去 啱定錯都過左去 未考嘅各位加油

嘩屌
我好似有印象呀
我個陣填完份gf200係出面等緊 見到你入去之後講左一大堆野先關門
坐出面既人都聽到曬

巴打肯定係我？我行埋位先講⋯⋯定係我大聲到隔音門都阻我唔到嘞

有D人有成2-3條 我都得1條

GG 安心繼續打頹工算

巴打⋯⋯應該大部分入到最後面試都係高高地⋯⋯戴眼鏡都係二分一⋯⋯不過肯定閂左門

不過一take入到FIB已經好有運

校長個個in完出黎都係覺得好hea

可能今年校長先係killer

係咪自身問題問完唔follow up

係咪你比佢知道你睇天書之後佢想知你背左幾多

巴打你成唔成功？

巴打等到reject letter嗰下咩感覺？ 其實係鬆左定頹左？In完自我感覺極差
另外有無攞Report？

其實一直都唔知佢地用咩準則選人 有啲好有自信都最後落選

想問下啊sir講左d咩？？

咁我打定輸數就無得灰

諗諗下其實分享經驗都無乜所謂⋯⋯都捉唔到路

你填個d form...佢地睇到啦

都有可能我地個分係marginal去到fib 所以都廢事認真in你

巴打上年劉sir in? 聽講劉sir board好chur wor

個人覺得樓上講既野不無道理，收太多人，正正常常就比你入

雖然睇埋上年度流失（立會有紀錄）加之前巴打分享嘅都有200幾個位，但In嘅人數都至少係空缺5倍以上喎

但我見IA d FIB好chur

講起IA fib⋯⋯嗰日見到坐counter啲姐姐幾靚
Interviewee有人啡髮

你講個啲係份form都見到喇 唔問都正常 好多政府工都唔問架喇
咁短時間佢想用其他問題了解你個人同性格都唔奇丫

女仔札起唔多覺好似

NO

今日考完
終於明白個隻灰

邊個board？
俾人狂屌？

點解呀？

好奇邊個board +1

我都覺得好hea咁 以前出面公司既interview 問d問題會好正路
自我介紹(英文) 工作經驗(英文&中文) 性格 情境題 之後就請嫁啦

Same here

detail plz

巴打CANDIDATE NO. 幾多?

如果身型瘦弱，即為FT果陣全場最瘦就係你，
BMI係underweight果種，
其實會唔會扣印象分/ 比sir/madam覺得我應付唔黎

咁高大靚仔一定有分加既

即係你份GF200 佢一路睇住 使乜叫你講多次啊大佬

［member] 勁有同感 抄死我 ［/member]

佢有冇同你講除左係測試你 都想你諗下自己係咪對呢份工有興趣?

有 係咪standard嘅敷衍說話

唔知

比你望下減壓

靚咩⋯⋯

drop內容掛, EO黎

唔通我就係因為咁所以過唔到1st round interview
我係果種瘦底, 食極唔肥, 望落去成碌竹又無d肌肉果d人黎
但我其實中學major sports,
年年參加學界aquatic果d黎
大學interfac aquatic都有個第二拎下

你做咗啲咩嚟

其實除左
"我地有消息會通知你" 之外
仲有冇其他結尾

1st round interview純睇樣 個人認為

咁我係咪要操大隻d下年再去考
之前係呢度都講左, 明明當日表現好好, 但最後肥左1st round同埋個report好奇怪,
而家諗返起會唔會真係衰身型

著西裝遮就得

當時我有換到smart causal,
但我覺得著左都遮唔到
因為瘦嘅話好易睇得出,
剩係見到"浪"唔起件衫就知

report其實只係兩張marking scheme+每張幾個圈圈(評每個criteria拎a/b/c).
我比人話唔識野, 對個議題唔熟, 但我當時其實係一開始就講哂所有有用嘅points咁制, 全部都有evidence support (e.g. policy address, news)
又話咩present唔同, 但全程個個都明我講咩, 都好順無停過.
自問英文能力唔算好, 但已經好過哂當日同房嘅所有考生同埋d考官

你似衰態度

內容唔係最緊要
態度/外型（唔係講靚仔靚女）/應對技巧最緊要

b/c
前幾頁都有師兄同我講, 我可能係衰討論技巧/ 講野果陣太強硬

想請教一下各位師兄,
如果group discussion果陣有人直線抽擊你,
直線駁你/ 話你錯/ 話應該係b而唔係a,
應該點反應

有, 總分黎講 discussion得c, impromptu 得 b
但應該都係9比, 因為我d sub-grades完全同我個表現唔相 乎

由佢死 多謝意見
講返自己野

其實好似公開試咁咪得
巴打應該叻過晒我地喇呢樣

呢樣真

因為記得果陣我講緊野，
然後有個人無啦啦插嘴話唔係a，係b先岩，
然後我就即刻駁返佢轉頭，
諗緊會唔會就係衰呢樣，比到考官一個唔聽人講野/堅持己見/固執感覺而肥我佬
如果講多謝意見應該唔得，因為當時佢係嘗試「糾正」我

唔係啦
剩係過唔到1st round呢下已經證明呢度咁多位巴打都好過我
我係零

屌你

而家係清爽露額頭，但啡色，染唔染返黑先去in

其實我諗唔係五顏六色/金色都OK

衰即刻駁嘴呢野啦應該係
Groupin和和平平 impromptu正常講已經ok

唔係等3個月咁大獲啊

我group in 有人駁過我, 我多謝佢意見之後, 我客氣簡短咁加強解釋自己個point, 之後再加另一個point 支持自己, 最後都過到. 會唔會係駁得太行? 我當時就輕輕帶過, 會堅持返自己意見, 但就唔會係呢個位糾纏

認真, 早排皇崗過關, 真係見過個sia係啡髮

的確當時好似有少少駁得太勁, 可能係衰呢樣,

老老實實, 其實自介先最可無意義的問題
你background, 佢可以睇form知道曬
你話點解想入黎, 屌, 阿sir聽呢d背稿野聽到厭啦

直接進入核心抽擊仲好玩

我係怕佢問我點解唔染返黑
唔通答佢”如果最後考唔到咪白白染黑？”

我天生啡
因為我mix既

其實問點解想做同知唔知要做咩都可以screen走部分人
自我介紹呢part都真係無咩用既 對immd黎講

染返黑有幾難....
頭髮長少少都插啦...

出左second batch fib
B8xxx

都無機會講

幾時收到？琴晚定今朝

黎料

今朝9點半收
B8xxx

幾時flb?

仲有無其他人收到？

而家出緊Batch 1定batch2

batch 2 la

有無人知出到10000未？

暫時未聽過身邊有5位數

幾時in, 巴打

好緊張@@我係1萬零幾個批..

In 完好撚灰
每講一句就屌一句
見到校長真係唔滿意，搖哂頭又冷笑
In左半個鐘都無就趕我走

點屌法

話講野1999 英文又唔多好

校長竟然直接咁講

正面d 諗，校長交足戲姐

82xx 收到fib email

啱啱收到？

其實俾人屌個時點反應好 定係佢會接條問題

82xx係咪已經係second batch?

自己諗啦屌你 咁大個人都唔知點做 你溝通能力同應變能力都好差喎 你有冇諗過自己唔適合做呢份工

一定未 下星期啦

好事，即係佢冇其他野屌到你

其實真係任你演繹 所以唔洗諗咁多 到希結果就自然會知

有friend 18xxx 睇黎之後難入好多？
都係得番22日

18xxx 收到email?

我諗佢唔係呢個意思，應該係講緊佢個fd candidate no. 成一萬八千幾會唔會比candidate no.前既人輸蝕d 因為位越黎越少

之前兩個月先8000

我估唔會，考官應該睇住個比例

調返轉諗，可能越後越着數，因爲考官要求太高前面請唔夠人

佢應該係in哂之後再排分call?
所以前後分別應該唔大..

我估唔係，分數好死

只會分請，唔請同waiting list

但應該會一路觀察住請/唔請/waiting list比例

邊個話上年無wait list。。有呀 唔好9up

其實有冇話做緊邊行會適合啲？

相比出結果更加想睇成績表⋯⋯ 入左嘅可唔可以攞番報告

想問下係咪同某d force一樣，十個評分categories全部都要拎到合格分數先請，其中一個唔合格話之你其餘九個拎滿分都唔請？

唔一定 上年2nd batch未in完 已經出緊1st batch既call

邊個真係會跟呢d比分
覺得你岩咪比夠分你入

分數呢加野真係好死

好嘅咪有comment

主要想睇comment

身邊有人係waiting入班，岩岩出左班無耐

無錯，上年夠人開班時已call人但batch 2仲未in完

想問下今日出到咩NO。

九千頭好緊張

利申8800

好緊張

9千頭 上面有巴打已出

幾多人死io會轉去報ia?

仲有排...

留名 app. no. 11xxx

9600過咗未呀?有冇9600 人收到?

你會好明確知道自己係waiting list
唔係只係無reject -.- 唔好諗啦 in完咪算

有冇好心人報下數

9千頭出左啦 我朋友

9477 岩岩收到 9月22 in

Sor 打錯係95xx

no. 100×× 啱啱收到 fib email

噢...我都係100xx
咁我收得工lu......明年請早><

btw, 我應該認得你邊個, 哈哈.

認得我？
我地first in同組？

你係咪5月4 Fitness + 青衣Written?

anyway 我written 真係好弱..我寫野係OK..但我好需要時間.
今年練下寫野快D先.

11xxx 收到

加油！只要知道有咩地方要改善就掂

收到了10xxx

11xxx

有12000既fib 未

佢會唔會係4000左右咁出 姐係今日只係出到12xxx?

利申： 14xxx

我都係師兄，好緊張

如果係就好 今日俾我黎個了斷

13xxx 留名

8800收到

應該係今朝腥比你？

下就3點

係咪唔跟number
我個fd 9xxx 9:30就收到啦

唔好比我再FF 喇

我都有朋友大概9Xxx，9點am收到，

去到batch 2 一日出到咁多

好癲 一出出勁多

12000出左未，有冇人收到

119xx 無收到 應該無緣

我122XX 派過左萬二未

應該萬一尾啦依家

係咪八千到萬一

8xxx
今朝收到

我本身係01xxx,因有事轉左去同12xxx個批(batch2)一齊考fitness, 有冇人知fib email會跟12xxx個批一齊出,定跟番number (姐係一開始batch 2放fib email,就會有?因為我係01xxx)

利申:心急人

唔知係一次過出得多定跳左好多呢

117xx

12

95xx表示皮已收

依家gi完一般等大概一個月會收到fib?

師兄錯post?

有朋友17xxx收到

117xx先啱

嚇撚死咩

個心離咗離

求下大家唔好打錯字 心肝都跳出黎

幾點收到？
應該出完？

係 batch 2頭

大家話fib好高壓？其實係點高壓法？
下下針鋒相對？要立即回應 冇得諗？
題外話，各位巴打知唔知大約會有幾多人入到fib環節？

真係唔係好想答你 事關你d 問題全部都係上面有好多巴打分享過
不如試下追下個post, 消化完再提出d 新既問題討論下？

咁咪_答 !

皮已收

其實人地好聲好氣同你講，係咪真係要咁答呢？

唔通直接同你講你好廢唔追post伸手黨正廢人死乞兒唔慌考到啦撚樣，咁咩？

屌你啦垃圾伸手黨 你都係想我咁答啫，係咪?

心聲

上面完美示範FIB有幾高壓

人地好聲好氣佢都咁嘅態度 唔好幻想咁多啦

想問問，fib email 入面 attached 嗰份 gf200 係 .tif 檔， 係咪要用 Photoshop 嗰啲開？

用部電腦開到咖啦

自隊
用公司電腦開唔到以為要用特定 software

香港人壓力都好大

做咩用5毛ac唔用自己ac
洗唔到底架喎

5毛好呀 寫埋落份CV到啦 有優勢有前途

大sir: 做5毛咁好前途做咩仲走黎見Io?

有聲

大sir: 你唔覺得做香港入境

有冇巴絲係5月10考fitness?你地個code係幾多?

115xx收唔到

［member] 未收到[/member]

5月11考FITNESS
NO. 127XX留名

快d出下一批 等得好心急

利申:5月10考fitness

最快聽日 最遲星期五
屌講完即係冇講

算啦巴打 IMMD 出email無章法

啱呀 其實邊日都有可能 得閒入下個page 就會得到最update 既資訊架啦

忍唔住要上黎叫下春

你又岩喎😂😂出左email係咪格14日先fib?

叫下春先

巴打，你好似係咪有其他紀律部隊final interview

冇啊求下入境收我啦

誇張左少少wo

入硬

應該係得太差 廢事問 係咁比佢challenge

不過其實校長board大部份都係一題情境，所有唔駛咁擔心

恭喜巴打 睇黎入硬

恭喜 應該掂硬 我in左廿分鐘就被放棄了

事無絕對既，考完當放下心頭大石輕鬆下先啦

雖然我都好擔心

考完果日即刻十連發左

巴打幾多歲

灰到無心機

係咪多數英文問幾題就轉中文

通常都係得2,3題英

反而多題但少follow up
btw巴打你果日遲到？

其實人地預左半個鐘時間同你對文件嫁
不過就咁睇d 題目好貼地 真係想考你功夫...

話說
好似好多位巴打都係今年grad?

巴打問左咩情境

7月11交gf200仲未收到call

sorry 回錯 我見ia

重有冇B12xxx後嘅ching收到email？我忍唔到要叫春啦

13xxx 叫春留名

果3個係 機場T1 落馬洲 港澳碼頭

btw佢6:30開唔代表唔洗早d返工
e.g. 有新系統要做system testing
要早d返去開會做preparations

想問下fib 要上網讀啲咩野？

上左佢個網唔知睇邊啲先重要

求解答

全部都好重要的

之前好似話要做埋mcq

海關fail 左轉過黎

呢邊啲野唔熟，求解

一字不漏咁背晒去啦
難得入到fib
搏盡無悔！

其實唔洗睇，行入去is ok

伸隻手出黎 咁就包你入硬

睇黎問得好仔細，邊番工邊溫書，真係唔易捱

唔知道會出咩嫁...只能夠大包圍
部門野+時事野

IO都算好喇個人問題居多

又上黎叫春

fib係咪用email通知?
因為好急咁搬咗屋 要點樣轉番個地址?

係。
如果你入左fib,佢會叫你對翻個人資料。到時候改翻就ok

忍唔住入黎叫春
呢幾日返工都好無心機

唔好諗咁多啦
冇希望就冇失望

我諗起碼都月尾

我預10 月先有

唔好啊

就算無希望都等到傻左

上年真係等左超過半年先收到reject
2016年7月fib, 2017年2月先收到reject email

巴打即係未收到就報今年？

上年2月係第二班，姐係入唔到當年既所有班 就會收到reject

果日in完問左，話最快都要11月先開始通知

11月

仲要叫多兩個月春

好慘

11月通知 12月ER
1月body check
2月頭班

會唔會係咁呢

通知到入班係一個月內，
頭個批

居然有得問野

Candidate no.11xxx，29/9 FIB。
想問下如果pass到FIB，之後品檢會check啲，上網睇過個個紀律部隊唔同。
fresh grad會唔會打去之前啲intern、parttime，同埋中學到都問表現？

有無巴打可以分享下

可唔可以講埋百位數字?

12頭好似已經有人收到

2月先頭班

真架?幾時send email架?

唔L係掛

之前有巴打話in完第2日已經quit左
咁咪放成半年長假

位巴打咁有信心

通常通知左一個月內都要入門 邊有咁好二月先入

其實憑咩咁有信心 大把人fib比大sir屌、表現一般都入到，但表現好好反而唔得 未到最後一刻都唔會知結果

係INTERVIEW ROOM 問阿SIR？
我完全唔夠膽問

in完，和諧，怎麼辦

趕走係點，你！出去？ 咁呀？

au yeung

其實我都無問野，好驚衰多口

未必好 校長話得事

有冇12頭 巴絲收到

我都想知
f5㩒到爛
上面又有人話12頭出咗

求校長可憐我

其實呢個 source 邊到黎？

從來無人話過有多d 情景題就代表大d機會囉…

12 頭出左啦咩

巴打唔駛起鋼啵
我問正唔正常咋 無話大機唔大機 飲酒飲酒

果陣校長問，你有無咩問題問，我先問
原本都in得衰，宜家衰埋多口
真點收皮了，祝其他巴打好運

依家出到幾多

唔係起鋼，只係肴底

上面有ching 話出左

好似出到117xx (?)

今年真係好鬼多人報

今日都見有唔少女考生

IO 好多女報，體能算係簡單

有frd問左師兄，未派到12

我係11xxx，但係我因為fitness 原本既時間唔啱，所以調左去好後先fitness test，之後亦都係第二批考筆試。想問各位師兄，我係未唔會同正常既11xxx candidate一齊收到email？

sorry for 1999

same info as I got

張

我同你一樣情況,有巴打話會跟同你一齊考fitness個批一齊出

利申:聽聞係

校長唔係助理處長何家榮？

Feel 到係聽日啦

收到風in service開始收call

上個星期call左啦 入左2班

咁多人

in service唔駛ER 係快d既

in service 六月已經in

但in service應該都收得少所以好快到batch 1?

收左兩班 應該大約50人啦

咁Q多

GG

GG 請200 都無左50 個位

可能二百唔包內部呢

又可能唔止請200呢

In service 星期一入左班。

太多post追唔到
想問知唔知2018 grad果batch幾時 recruit

淨係用編制黎計1474-1345+105,起碼都234個
仲要佢不嬲都係請凸，300真係唔出奇

SIO 編制上都多左 34 個

處境題問左乜

i know that feel bro.....

點樣屌法？質疑你定真係開口話你

應該係指不斷咁challenge你d points..?

校長問埋點解甩拖…

其實會唔會佢只係想喺沉悶既interview入面搵樂趣畀自己

再順便調戲下我地

可能校長想係你地度攞下經驗

我覺得可能係

我中意你哩個思路

真？如果A0, 點答

今日出唔出fib架

上輪星期五出
可能聽日有呢

追問: 咁你冇女朋友，有冇反思過係咪你條件差？

呢個星期點都要出 唔係22號前唔會派得切啦

實力同運氣都無
揮手取暖區

想專注自己既事業 唔想俾任何兒女私情影響自己對IMMD個果顆純潔無瑕同充滿熱誠既心 想將自己既所有時間精神感情心血無私奉獻俾IMMD 至死方休YEAH

想入IO食師姐
又破處

繼續叫春

我會答Immd係我女神，而家追緊

校長係我男神收我啦

求求聽日派

冇聲冇氣

有冇人收到 12000路過

唔係今日又唔派呀嘛

咁睇黎大冧把機會再細d

巴打咩can num

120xx 呢round 一定cover 到我 所以先咁緊張

係既 都等左咁耐

隨時今日都冇

有人有講聲，咁我可以知道自己係咪收左皮

今日唔出？

8點幾出都試過啦

Batch 2 出written 係8點幾9點先出

唉唔怪得d人話入境OT情況好嚴重
入到去都唔知要做到幾點

有得做做唔做

香港地有邊份工唔使OT

1001

會唔會快左少少

等
寂寞到夜深

今日都冇就真係估佢唔到

可以開新Post了

推爆佢，搵人開啦

1000